<levels>
    <!-- level 1 -->
    <level>
        <name>Niveau 1 - Theorie de l'ordre</name>
        <title>Les ordres - Introduction</title>
        <content>
            <![CDATA[
            <p>
                Avant de s'aventurer plus profondément dans les 
                limbes du théorème de Schnyder, nous allons d'abord 
                étudier quelques notions en <strong>théorie des ordres</strong> afin de
                comprendre clairement ce théorème.
            </p>
            <p>
                Les <strong>ordres</strong> sont partout dans notre monde, 
                nous pouvons notamment les rencontrer dans des domaines 
                tels que les mathématiques ou l'informatique. En fait, depuis
                tout petit nous sommes baignés dedans et nous sommes capable d'ordonner
                énormément de choses. 
            </p>
            <p>
                Par exemple, dès la primaire, nous établissons une relation d'ordre
                entre les nombres. 
                <br/>
                "Deux est plus petit que quatre." - nous disait notre institutrice. 
                <br/>
                "Est-ce que Daoud possède plus de points que Mourad ?".
                <br/>
                Toutes ces phrases sous-entendent explicitement 
                qu'il existe une relation d'ordre entre les éléments comparés.
            </p>
            <p>
                Un autre exemple avec lequel nous sommes tous familier est 
                l'ordre alphabétique où la lettre "a" vient avant la lettre "b",
                "x" vient avant "y", etc. Également, dans les arbres généalogiques où
                notre descendance vient le noeud nous représentant.
            </p>
            <p>
                La notion d'ordre est très générale et se définie bien au-delà 
                des contextes où nous avons l'intuition qu'il existe un ordre 
                dans telle séquence de nombres, symboles, etc. Il existe des 
                tas d'ordres possibles. Pensons simplement à la surcharge
                des opérateurs de comparaisons dans certains langages de
                programmation tel que le C++.
            </p>
            <p>
                En effet, prenons l'ordre \( \leq \) que l'on connait tous, le 
                fameux "plus petit que". Si nous considérons les nombres réels ou 
                les lettres, il est évident qu'une propriété nous apparaît immédiatement :
                tous les éléments peuvent être comparés avec n'importe quel autre.
                <br/>
                Lorsque toutes les paires d'éléments d'un ensemble satisfont la relation d'ordre, 
                nous disons qu'il existe un <strong>ordre total</strong> dans cet ensemble
                pour la relation d'ordre qu'on a utilisé.
            </p>
            <p>
                À contrario, il existe d'autres types d'ordre où les entités sont incomparables.
                Prenons l'ensemble des oiseaux et l'ensemble des chiens. Tout deux appartiennent
                à l'ensemble des Animaux mais tous les oiseaux du premier ensemble ne peut pas 
                intuitivement être comparés avec tous les chiens du second ensemble.
                <br/>
            </p>
            ]]>
        </content>
        <!-- Les questions -->
        <questions>
            <!-- Bonne réponse, la troisième donc indice 2 -->
            <question correct-answer="2" type="0">
                <title>Soit \(E = \{ 0, 2, 1, 5, (2, 1) \} \) et la relation d'ordre usuelle \(\leq\). Existe-t-il un relation d'ordre entre tous les éléments de cet ensemble ?</title>
                <answer>Oui, on peut mettre tous les éléments en relation avec cet opérateur.</answer>
                <answer>Non, aucun élément n'est en relation avec les autres avec cet opérateur.</answer>
                <answer>Partiellement. Certains éléments sont comparables tandis que d'autres non.</answer>
            </question>
            <question correct-answer="0" type="0">
                <title>On dit qu'un ordre est total si toute paire d'élément d'un ensemble peuvent être mis en relation avec un ordre donné.</title>
                <answer>Oui, c'est vrai.</answer>
                <answer>Non, ce n'est pas vrai.</answer>
                <answer>Pas toujours vrai.</answer>
            </question>
            <question correct-answer="0" type="0">
                <title>
                    Soit \(E = \{ 5 \} \) un ensemble d'entiers et la relation d'ordre \( \divideontimes \) 
                    qui est satisfaite si \( x \divideontimes y \Leftrightarrow x = y, \forall x,y \in E\). 
                    \(E\) satisfait-il la relation d'ordre \(\divideontimes\) ?
                </title>
                <answer>Oui, la relation d'ordre pour cet ensemble est satisfaite.</answer>
                <answer>Non, il faut au moins deux élément pour vérifier cela.</answer>
                <answer>Non, la relation d'ordre n'est pas satisfaite pour cet ensemble.</answer>
            </question>
        </questions>
    </level>

    <!-- level 2 -->
    <level>
        <name>Niveau 2 - Les poset</name>
        <title>Les poset - Introduction</title>
        <content>
            <![CDATA[
                <p>
                    Au niveau précédent, nous avons vu qu'il existe des ensembles
                    où toutes les paires d'éléments ne sont pas nécessairement
                    comparables. Lorsque les éléments d'un ensemble ne satisfont
                    pas tous une relation d'ordre donnée, nous disons que cet 
                    ensemble est <em>un ensemble partiellement ordonné</em> pour
                    la relation d'ordre spécifiée. Nous abrégons le terme <em>
                    ensemble partiellement ordonné</em> en <strong>poset</strong>.
                </p>
                <p>
                    Par exemple, si nous prenons la relation d'ordre usuelle
                    \( \leq \) et l'ensemble \( E = \{ 2, 1, 0, "Hello" \}  \),
                    alors cet ensemble muni de la relation \( \leq \) est un poset
                    car tous les éléments ne satisfont pas la relation donnée, en 
                    l'occurence \( 2 \leq "Hello" \) n'est pas défini.
                </p>
                <p>
                    Formellement, la théorie de l'ordre nous dit qu'un ordre est 
                    une relation binaire <em>sur un ensemble \(E\)</em> et est
                    réflexive, antisymmétrique et transitive. Soit \(E\) un ensemble. 
                    Une relation interne \( \leq \) sur \(E\) est appelée <em>une 
                    relation d'ordre</em> si pour chaque éléments \( x, y, z \in E \), 
                    nous avons :                
                    <br/>
                    <ul>
                        <li>\( x \leq x \) (la réfléxivité), c'est-à-dire qu'un 
                            élément est en relation/comparable avec lui-même.</li>

                        <li>\( (x \leq y \wedge y \leq x) \Rightarrow x = y \), 
                            (l'antisymmétrie). Deux éléments différents ne peuvent 
                            pas être reliés dans deux directions différentes
                            à moins d'être toutes les deux les mêmes.</li>

                        <li>\( (x \leq y \wedge y \leq z) \Rightarrow x \leq z \), 
                            (la transitivité). Si un élément est en relation avec un 
                            deuxième tandis que ce dernier l'est aussi avec un troisième, 
                            alors le premier et le troisième élément sont également en 
                            relation.</li>
                    </ul>
                </p>
            ]]>
        </content>

        <!-- Les questions -->
        <questions>
            <question correct-answer="1" type="0">
                <title>Soit \(E = \{0, 2, 5, 4, 2 + 3i \} \) un ensemble. 
                \(E\) est-il un poset lorsqu'il est muni de la relation d'ordre usuelle \( \leq \) ?</title>
                <answer>Oui</answer>
                <answer>Non</answer>
            </question>
            <question correct-answer="0" type="1">
                <title>Soit \( E = \{0, 2, 5, 4, (2,3) \} \) un un poset lorsque muni de la relation
                 d'ordre usuelle \( \leq \). donnez les éléments pouvant être comparés avec la relation \( \leq \).</title>
                <placeholder>Ex : 8,2,5,4</placeholder>
            </question>
            <question correct-answer="1" type="0">
                <title>Quelle est la taille du poset formé par l'ensemble des nombres entiers naturels et la divisibilité ?</title>
                <answer>Un taille finie</answer>
                <answer>Un taille infinie</answer>
                <answer>Ca dépend</answer>
            </question>
        </questions>
    </level>

    <!-- level 3 -->
    <level>
        <name>Niveau 3 - Les diagrammes de Hasse</name>
        <title>Les diagrammes de Hasse - Introduction</title>
        <content>
            <![CDATA[
                <p>
                    Nous approchons tout doucement de la formulation du théorème
                    de Schnyder. Discutons d'abord de la notion de diagramme de 
                    Hasse.
                    Lorsque le poset considéré est de taille fini, il existe
                    une représentation graphique de celui-ci afin de visualiser
                    un peu mieux les relations entre les éléments de l'ensemble.
                    Si jamais l'ensemble considéré est de taille infini, nous
                    représentons habituellement qu'une partie de celui-ci.
                </p>
                <p>
                    Concrètement, dans un diagramme de Hasse, nous représentons
                    les éléments de l'ensemble par des sommets. La relation entre
                    deux éléments se représente par une arrête allant du premier
                    d'un sommet vers l'autre.
                </p>
                <p>
                    Si \( x \leq y \), alors nous placerons le sommet \(x\) plus bas
                    que le sommet \(y\). Ainsi, les arrêtes des diagrammes de sont
                    pas dirigés, la hauteur relative d'un sommet par rapport à un autre 
                    indique directement lequel "est plus petit" que l'autre.
                </p>
                <p>
                    Aussi, afin d'éviter de trop surcharger le diagramme, nous ne dessinons
                    pas les arrêtes pouvant être déduites par transitivité et réfléxivité.
                    Par exemple, \(x \leq x\). Nous ne mettrons pas d'arrête allant de \(x\)
                    vers \(x\) (réfléxivité). Pareil pour \( x \leq y \leq z \), nous
                    mettrons une arrête de \(x\) à \(y\) et de \(y\) à \(z\) mais pas de 
                    \(x\) à \(z\).
                </p>
                <p>
                    Enfin, nous essayons de ne pas faire croiser les arrêtes sur le diagramme.
                <\p>
                <p>
                    Prenons l'ensemble \( E = \{ 0,1,2,3 \} \) et la relation d'ordre usuelle \( \leq \),
                    nous obtenons ce diagramme de Hasse pour \( (E, \leq) \) :
                </p>
                <p class="text-center">
                    <img src="img/hasse-1.png" style="height:300px"/>
                    <br/>
                    Dans le diagramme ci-dessus, 0 est tout en bas car il est \( \leq \) à 1,
                     et par transitivité, à 2 et 3. Nous remarquons que les éléments tout en bas sont toujours
                     \( \leq \) à ceux au-dessus d'eux.
                </p>
                <p>
                    Prenons une autre relation d'ordre : la divisibilité |. Il s'agit d'une relation d'ordre car
                    la divisibilité respecte la transitivité, l'antisymmétrie et la réfléxivitité.
                    Exemple, \( 10 | 50 \)  : 10 divise 50 car 5 * 10 = 50.
                </p>
                <p>
                    Autre exemple de poset : Prenons l'ensemble \( E = \{ 1, 2, 3, 4, 5, 6, 10, 12, 15, 20, 30, 60 \} \)
                    et la relation d'ordre | qui est la divisibilité. Le diagramme de Hasse obtenu est :
                </p>
                <p class="text-center">
                    <img src="img/hasse-2.svg" style="height:200px"/>
                    <br/>
                    En effet, nous remarquons, entre autre, dans ce diagramme que 1 divise 5 et donc une arrête relie ces deux
                    éléments. Nous constatons également par exemple que 2 divise 6, d'où l'arrête reliant 2 à 6. Par contre, 4
                    ne divise pas 30 et donc, aucune arrête ne relie ces deux éléments. Par transitivité, nous voyons que 5 divise
                    60 car 60 est relié à 30, lui-même relié 15, lui-même relié à 5.
                </p>
            ]]>
        </content>
        <questions>
            <question correct-answer="0" type="0">
                <title>Est-ce qu'en prenant l'ensemble \( \mathbb{N} \) et la relation de divisibilité, nous pouvons former un poset ?</title>
                <answer>Oui</answer>
                <answer>Non</answer>
            </question>
            <question correct-answer="1" type="0">
                <title>Reprenez le deuxième diagramme de Hasse (cliquez sur help) dans la théorie. Est-ce qu'il existe une relation d'ordre entre 15 et 20 ?</title>
                <answer>Oui</answer>
                <answer>Non</answer>
            </question>
            <question correct-answer="1" type="0">
                <title>Est-ce qu'en prenant l'ensemble \( \mathbb{Z} \) et la relation de divisibilité, nous pouvons former un poset ?</title>
                <answer>Oui</answer>
                <answer>Non</answer>
            </question>
        </questions>
    </level>

    <!-- level 4 -->
    <level>
        <name>Niveau 4 - Les poset d'incidence</name>
        <title>Poset d'incidence - Introduction</title>
        <content>
            <![CDATA[
                <p>
                    Nous voici dans la première notion directement liée au théorème de Schnyder.
                    Voici l'énoncé du théorème : 
                </p>
                <p class="text-center">
                    <em>
                        Soit \( G(V,E) \) un graphe où \( V \) est l'ensemble des sommets et \( E \), 
                        l'ensemble des arrêtes. Soit \( P(G) \) le poset d'incidence de \( G \). \( G \)
                        est planaire si et seulement si la dimension d'ordre de \( P(G) \) est d'au plus 3.
                        d'ordre 
                    </em>
                </p>
                <p>
                    La première notion à voir est le poset d'incidence. Il s'agit en fait d'un type 
                    particulier de poset dans le sens où il applique aux graphes non-dirigés et se
                    construit d'une certaine manière ressemblant aux diagrammes de Hasse.
                    Premièrement, supposons que nous ayons un graphe \( G(V, E) \) non vide. L'ensemble
                    des éléments dans l'ensemble associé au poset d'incidence est \( V \cup E \).
                    Chaque sommet et arrête de \(G\) est un élément dans l'ensemble associé au poset.
                </p>
                <ol>
                    <li>
                        Tout d'abord, nous plaçons tous les éléments représentant les sommets de G en 
                        bas du diagramme (ils sont appelés les éléments minimaux car ils n'existe pas 
                        d'élément innférieur à eux)
                    </li>
                    <li>
                        Ensuite, les éléments représentant les arrêtes de G sont placés plus haut dans
                        le diagramme par rapport aux éléments représentant les sommets. Par exemple, soit
                        le graphe \( G_1 (\{a,b,c,d\}, \{ab,cd,ad\})  \), alors les deux premières étapes
                        de la construction du poset d'incidence est se représente comme suit :
                        <div class="text-center" style="margin-top: 15px;">
                            <img src="img/iposet-1.png" style="height:200px;"/>
                        </div>
                    </li>
                    <li>
                        Enfin, il faut relier un élément \( x \) du bas avec un élément \( y \) du haut
                        si et seulement si le sommet \( x \) est une des deux extremités de l'arrête \(y\) dans G.
                        Dans notre graphe ci-dessus, il faudra relier \(a\) à \(ab\) car \(a\) est une 
                        extremité de l'arrête \( ab \). Nous obtenons donc un poset d'incidence tel que 
                        ci-dessous :
                        <div class="text-center" style="margin-top: 15px;">
                            <img src="img/iposet-2.png" style="height:200px;"/>
                        </div>
                    </li>
                </ol>
            ]]>
        </content>
        <questions>
            <question correct-answer="0" type="0">
                <title>Soit ...</title>
                <answer>Oui</answer>
                <answer>Non</answer>
            </question>
            <question correct-answer="1" type="0">
                <title>Soit ?</title>
                <answer>Oui</answer>
                <answer>Non</answer>
            </question>
            <question correct-answer="1" type="0">
                <title>Soit !</title>
                <answer>Oui</answer>
                <answer>Non</answer>
            </question>
        </questions>
    </level>

    <!-- level 5 -->
    <level>
        <name>Niveau 3 - Dimension d'incidence</name>
        <title>Dimension d'incidence - Introduction</title>
        <content>
            <![CDATA[

            ]]>
        </content>
    </level>
</levels>

