<levels>
    <!-- level 1 -->
    <level>
        <name>Niveau 1 - Theorie de l'ordre</name>
        <title>Les ordres - Intuition</title>
        <content>
            <![CDATA[
            <p>
                Avant de s'aventurer plus profondément dans les 
                limbes du théorème de Schnyder, nous allons d'abord 
                étudier quelques notions en <strong>théorie des ordres</strong> afin de
                comprendre clairement ce théorème.
            </p>
            <p>
                Les <strong>ordres</strong> sont partout dans notre monde, 
                nous pouvons notamment les rencontrer dans des domaines 
                tels que les mathématiques, l'informatique ou dans notre vie quotidienne. 
                
                En fait, depuis tout petit nous sommes baignés dedans et 
                nous sommes capable d'ordonner énormément de choses. 
            </p>
            <p>
                Par exemple, dès la primaire, nous établissons des comparaisons entre les nombres. 
                <br/>
                "Deux est plus petit que quatre." - nous disait notre institutrice. 
                <br/>
                "Est-ce que Daoud possède plus de points que Mourad ?".
                <br/>
                Toutes ces phrases sous-entendent explicitement qu'il existe 
                des moyens de comparer des objets entre eux.
            </p>
            <p>
                Un autre exemple avec lequel nous sommes tous familier est 
                l'ordre alphabétique où la lettre "a" vient avant la lettre "b",
                "x" vient avant "y", etc. Également, dans les arbres généalogiques où
                notre descendance vient avant le noeud nous représentant
                 (en partant de la racine).
            </p>
            <p>
                La notion d'ordre est très générale et se définie bien au-delà 
                des contextes où nous avons l'intuition qu'il existe un moyen de créer 
                un ordre dans telle séquence de nombres, symboles, etc. Il peut exister des 
                tas de relations possibles pour un même ensemble d'objet.
            </p>
            <p>
                En effet, prenons la relation \( \leq \) que l'on connait tous, le 
                fameux "plus petit ou égal". Si nous considérons l'ensemble des nombres réels ou 
                celui des lettres, une propriété pourrait nous apparaître immédiatement :
                tous les éléments de ces ensembles peuvent être mis 
                en relation entre eux (ex. \( 4.2 \leq 5.12, 9 \leq 12.4 \), etc.).

                Lorsqu'une relation permet de mettre tous les éléments en lien entre eux, 
                cette relation est dite <strong>totale</strong>.
            </p>
            <hr/>
            <p>
                Une <strong>relation binaire</strong> est une propriété qui décrit 
                si <strong>deux</strong> objets sont liés d'une manière ou d'une autre. 
                <br/>
                Par exemple, "plus petit que" ( \( x \le y \) ), la divisibilité, l'amitié ("A est un ami de B"), etc.
                Formellement, lorsqu'une relation binaire \( R \) est donnée, nous écrivons \( aRb \) si et seulement si 
                \(a\) est en lié avec \(b\) par la relation \( R \). Aussi, formellement, une relation binaire
                sur un ensemble 
            </p>
            <p>
                Un <strong>ordre partiel</strong> est une relation qui satisfait certaines 
                propriétés bien précises sur un ensemble. 
                Nous détaillons cela au niveau suivant.
            </p>
            ]]>
        </content>
        <!-- Les questions -->
        <questions>
            <!-- Bonne réponse, la troisième donc indice 2 -->
            <question correct-answer="2" type="0">
                <title>Soit \(E = \{ 0, 2, 1, 5, (2, 1) \} \) et la relation binaire usuelle \(\leq\). La relation d'ordre peut-elle s'appliquer à toute paire d'élément dans cet ensemble ?</title>
                <answer>Oui, nous savons comparer toute paire d'élément entre eux avec cette relation d'ordre.</answer>
                <answer>Non, aucune paire d'élément n'est comparable avec la relation donnée.</answer>
                <answer>Partiellement. Certaines paires d'éléments sont comparables tandis que d'autres non.</answer>
                <explanation>Ce n'est malheureusement pas la bonne réponse ! L'ensemble associé à la relation d'ordre mentionnée n'est pas totalement ordonnable car on ne peut, entre autre, pas comparer le tupe (2,1) avec les autres éléments qui sont de simples nombres. </explanation>
            </question>
            <question correct-answer="0" type="0">
                <title>On dit qu'une paire (A,R) est un ordre total si toute paire d'élément de l'ensemble A peuvent être mis en relation avec la relation d'ordre R.</title>
                <answer>Oui, c'est vrai.</answer>
                <answer>Non, ce n'est pas vrai.</answer>
                <answer>Pas toujours vrai.</answer>
                <explanation>Ce n'est malheureusement pas la bonne réponse ! Un ensemble muni d'une relation d'ordre est un ordre total lorsque toute paire d'élément de cet ensemble peuvent être mis en relation avec la relation d'ordre donnée.</explanation>
            </question>
            <question correct-answer="0" type="0">
                <title>
                    Soit \(E = \{ 5 \} \) un ensemble d'entiers et la relation binaire \( \divideontimes \) 
                    définie ainsi : \( x \divideontimes y \Leftrightarrow x = y. 
                    \(E\) satisfait-il la relation binaire \(\divideontimes\) ?
                </title>
                <answer>Oui, la relation binaire appliquée aux éléments de cet ensemble est satisfaite.</answer>
                <answer>Non, il faut au moins deux élément pour vérifier cela.</answer>
                <answer>Non, la relation binaire n'est pas satisfaite avec les éléments de cet ensemble.</answer>
                <explanation>Ce n'est malheureusement pas la bonne réponse ! le nombre 5 étant égal à 5, la relation est satisfaite.</explanation>
            </question>
        </questions>
    </level>

    <!-- level 2 -->
    <level>
        <name>Niveau 2 - Les poset</name>
        <title>Les poset - Introduction</title>
        <content>
            <![CDATA[
                <p>
                    Au niveau précédent, nous avons vu qu'il existe des ensembles
                    où toutes les paires d'éléments ne sont pas nécessairement
                    comparables. Lorsque les éléments d'un ensemble ne satisfont
                    pas tous une relation d'ordre donnée, nous disons que cet 
                    ensemble est <em>un ensemble partiellement ordonné</em> pour
                    la relation d'ordre spécifiée. Nous abrégons le terme <em>
                    ensemble partiellement ordonné</em> en <strong>poset</strong>.
                </p>
                <p>
                    Par exemple, si nous prenons la relation d'ordre usuelle
                    \( \leq \) et l'ensemble \( E = \{ 2, 1, 0, "Hello" \}  \),
                    alors cet ensemble muni de la relation \( \leq \) est un poset
                    car tous les éléments ne satisfont pas la relation donnée, en 
                    l'occurence \( 2 \leq "Hello" \) n'est pas défini.
                </p>
                <p>
                    Formellement, la théorie de l'ordre nous dit qu'un ordre est 
                    une relation binaire <em>sur un ensemble \(E\)</em> et est
                    réflexive, antisymmétrique et transitive. Soit \(E\) un ensemble. 
                    Une relation interne \( \leq \) sur \(E\) est appelée <em>une 
                    relation d'ordre</em> si pour chaque éléments \( x, y, z \in E \), 
                    nous avons :                
                    <br/>
                    <ul>
                        <li>\( x \leq x \) (la réfléxivité), c'est-à-dire qu'un 
                            élément est en relation/comparable avec lui-même.</li>

                        <li>\( (x \leq y \wedge y \leq x) \Rightarrow x = y \), 
                            (l'antisymmétrie). Deux éléments différents ne peuvent 
                            pas être reliés dans deux directions différentes
                            à moins d'être toutes les deux les mêmes.</li>

                        <li>\( (x \leq y \wedge y \leq z) \Rightarrow x \leq z \), 
                            (la transitivité). Si un élément est en relation avec un 
                            deuxième tandis que ce dernier l'est aussi avec un troisième, 
                            alors le premier et le troisième élément sont également en 
                            relation.</li>
                    </ul>
                </p>
            ]]>
        </content>

        <!-- Les questions -->
        <questions>
            <question correct-answer="1" type="0">
                <title>Soit \(E = \{0, 2, 5, 4, 2 + 3i \} \) un ensemble contenant des entiers et un complexe. 
                \(E\) est-il un poset lorsqu'il est muni de la relation d'ordre usuelle \( \leq \) ?</title>
                <answer>Oui</answer>
                <answer>Non</answer>
                <explanation>Ce n'est malheureusement pas la bonne réponse ! Nous ne pouvons pas comparer un entier avec un complexe avant la relation d'ordre donnée.</explanation>
            </question>
            <question correct-answer="0" type="1">
                <title>Soit \( E = \{0, 2, 5, 4, (2,3) \} \) un poset lorsque muni de la relation
                 d'ordre usuelle \( \leq \). donnez les éléments pouvant être comparés avec la relation usuelle \( \leq \).</title>
                <placeholder>Ex : 8,2,5,4</placeholder>
                <explanation>Ce n'est malheureusement pas la bonne réponse ! La bonne réponse est 0, 2, 5, 4.</explanation>
            </question>
            <question correct-answer="1" type="0">
                <title>Quelle est la taille du poset formé par l'ensemble des nombres naturels et la relation d'ordre divisibilité ?</title>
                <answer>Un taille finie</answer>
                <answer>Un taille infinie</answer>
                <answer>Ca dépend</answer>
                <explanation>Ce n'est malheureusement pas la bonne réponse ! Sa taille est infinie puisqu'il existe une infinité de nombre divisible entre eux. Par exemple, 2 et tous ses multiples.</explanation>
            </question>
        </questions>
    </level>

    <!-- level 3 -->
    <level>
        <name>Niveau 3 - Les diagrammes de Hasse</name>
        <title>Les diagrammes de Hasse - Introduction</title>
        <content>
            <![CDATA[
                <p>
                    Nous approchons tout doucement de la formulation du théorème
                    de Schnyder. Discutons d'abord de la notion de diagramme de 
                    Hasse.
                    Lorsque le poset considéré est de taille fini, il existe
                    une représentation graphique de celui-ci afin de visualiser
                    un peu mieux les relations entre les éléments de l'ensemble.
                    Si jamais l'ensemble considéré est de taille infini, nous
                    représentons habituellement qu'une partie de celui-ci.
                </p>
                <p>
                    Concrètement, dans un diagramme de Hasse, nous représentons
                    les éléments de l'ensemble par des sommets. La relation entre
                    deux éléments se représente par une arrête allant du premier
                    d'un sommet vers l'autre.
                </p>
                <p>
                    Si \( x \leq y \), alors nous placerons le sommet \(x\) plus bas
                    que le sommet \(y\). Ainsi, les arrêtes des diagrammes de sont
                    pas dirigés, la hauteur relative d'un sommet par rapport à un autre 
                    indique directement lequel "est plus petit" que l'autre.
                </p>
                <p>
                    Aussi, afin d'éviter de trop surcharger le diagramme, nous ne dessinons
                    pas les arrêtes pouvant être déduites par transitivité et réfléxivité.
                    Par exemple, \(x \leq x\). Nous ne mettrons pas d'arrête allant de \(x\)
                    vers \(x\) (réfléxivité). Pareil pour \( x \leq y \leq z \), nous
                    mettrons une arrête de \(x\) à \(y\) et de \(y\) à \(z\) mais pas de 
                    \(x\) à \(z\).
                </p>
                <p>
                    Enfin, nous essayons de ne pas faire croiser les arrêtes sur le diagramme.
                <\p>
                <p>
                    Prenons l'ensemble \( E = \{ 0,1,2,3 \} \) et la relation d'ordre usuelle \( \leq \),
                    nous obtenons ce diagramme de Hasse pour \( (E, \leq) \) :
                </p>
                <p class="text-center">
                    <img src="img/hasse-1.png" style="height:300px"/>
                    <br/>
                    Dans le diagramme ci-dessus, 0 est tout en bas car il est \( \leq \) à 1,
                     et par transitivité, à 2 et 3. Nous remarquons que les éléments tout en bas sont toujours
                     \( \leq \) à ceux au-dessus d'eux.
                </p>
                <p>
                    Prenons une autre relation d'ordre : la divisibilité |. Il s'agit d'une relation d'ordre car
                    la divisibilité respecte la transitivité, l'antisymmétrie et la réfléxivitité.
                    Exemple, \( 10 | 50 \)  : 10 divise 50 car 5 * 10 = 50.
                </p>
                <p>
                    Autre exemple de poset : Prenons l'ensemble \( E = \{ 1, 2, 3, 4, 5, 6, 10, 12, 15, 20, 30, 60 \} \)
                    et la relation d'ordre | qui est la divisibilité. Le diagramme de Hasse obtenu est :
                </p>
                <p class="text-center">
                    <img src="img/hasse-2.svg" style="height:200px"/>
                    <br/>
                    En effet, nous remarquons, entre autre, dans ce diagramme que 1 divise 5 et donc une arrête relie ces deux
                    éléments. Nous constatons également par exemple que 2 divise 6, d'où l'arrête reliant 2 à 6. Par contre, 4
                    ne divise pas 30 et donc, aucune arrête ne relie ces deux éléments. Par transitivité, nous voyons que 5 divise
                    60 car 60 est relié à 30, lui-même relié 15, lui-même relié à 5.
                </p>
            ]]>
        </content>
        <questions>
            <question correct-answer="0" type="0">
                <title>Est-ce qu'en prenant l'ensemble \( \mathbb{N} \) muni de la relation de divisibilité, nous pouvons former un poset ?</title>
                <answer>Oui</answer>
                <answer>Non</answer>
                <explanation>Ce n'est malheureusement pas la bonne réponse ! Tous les naturels ne sont pas divisibles entre eux, nous avons donc un poset.</explanation>
            </question>
            <question correct-answer="1" type="0">
                <title>Reprenez le deuxième diagramme de Hasse (cliquez sur help) dans la théorie. Est-ce qu'il existe une relation d'ordre entre 15 et 20 ?</title>
                <answer>Oui</answer>
                <answer>Non</answer>
                <explanation>Ce n'est malheureusement pas la bonne réponse ! Il est impossible d'aller de 15 à 20, ils ne sont donc pas en relation.</explanation>
            </question>
            <question correct-answer="1" type="0">
                <title>Est-ce qu'en prenant l'ensemble \( \mathbb{Z} \) et la relation de divisibilité, nous pouvons former un poset ?</title>
                <answer>Oui</answer>
                <answer>Non</answer>
                <explanation>Ce n'est malheureusement pas la bonne réponse ! Nous ne pouvons pas construire de poset car la divisibilité ne respecte pas l'antisymmétrie. Par exemple, 2 divise -2 et -2 divise 2 également mais -2 n'est pas égal à 2.</explanation>
            </question>
        </questions>
    </level>

    <!-- level 4 -->
    <level>
        <name>Niveau 4 - Les poset d'incidence</name>
        <title>Poset d'incidence - Introduction</title>
        <content>
            <![CDATA[
                <p>
                    Nous voici dans la première notion directement liée au théorème de Schnyder.
                    Voici l'énoncé du théorème : 
                </p>
                <p class="text-center">
                    <em>
                        Soit \( G(V,E) \) un graphe où \( V \) est l'ensemble des sommets et \( E \), 
                        l'ensemble des arrêtes. Soit \( P(G) \) le poset d'incidence de \( G \). \( G \)
                        est planaire si et seulement si la dimension d'ordre de \( P(G) \) est d'au plus 3.
                    </em>
                </p>
                <p>
                    La première notion à voir est le poset d'incidence. Il s'agit en fait d'un type 
                    particulier de poset dans le sens où il applique aux graphes non-dirigés et se
                    construit d'une certaine manière ressemblant aux diagrammes de Hasse.
                    Premièrement, supposons que nous ayons un graphe \( G(V, E) \) non vide. L'ensemble
                    des éléments dans l'ensemble associé au poset d'incidence est \( V \cup E \).
                    Chaque sommet et arrête de \(G\) est un élément dans l'ensemble associé au poset.
                </p>
                <ol>
                    <li>
                        Tout d'abord, nous plaçons tous les éléments représentant les sommets de G en 
                        bas du diagramme (ils sont appelés les éléments minimaux car ils n'existe pas 
                        d'élément innférieur à eux)
                    </li>
                    <li>
                        Ensuite, les éléments représentant les arrêtes de G sont placés plus haut dans
                        le diagramme par rapport aux éléments représentant les sommets. Par exemple, soit
                        le graphe \( G_1 (\{a,b,c,d\}, \{ab,cd,ad\})  \), alors les deux premières étapes
                        de la construction du poset d'incidence est se représente comme suit :
                        <div class="text-center" style="margin-top: 15px;">
                            <img src="img/iposet-1.png" style="height:200px;"/>
                        </div>
                    </li>
                    <li>
                        Enfin, il faut relier un élément \( x \) du bas avec un élément \( y \) du haut
                        si et seulement si le sommet \( x \) est une des deux extremités de l'arrête \(y\) dans G.
                        Dans notre graphe ci-dessus, il faudra relier \(a\) à \(ab\) car \(a\) est une 
                        extremité de l'arrête \( ab \). Nous obtenons donc un poset d'incidence tel que 
                        ci-dessous :
                        <div class="text-center" style="margin-top: 15px;">
                            <img src="img/iposet-2.png" style="height:200px;"/>
                        </div>
                    </li>
                </ol>
            ]]>
        </content>
        <questions>
            <question correct-answer="0" type="2">
                <title>Soit le graphe G (figure ci-dessous), construisez son diagramme de Hasse.</title>
                <image></image>
                <explanation><p>Ce n'est malheureusement pas la bonne réponse ! <br/><br/> Hint: Il faut tout d'abord créer quatre sommets dans la partie basse du canvas, quatre autre dans la partie haute. Regardez bien quels sommets sont reliés à quels autres sommets et par quelles arrêtes ! <br/> <br/> (Solution si vous abandonnez : Après avoir créé les huit sommets, il faut ensuite relier v1 à e1, v2 à e1, v1 à e2, v3 à e2, v1 à e3, v4 à e3, v4 à e4 et enfin v3 à e4.)</p></explanation>
            </question>
        </questions>
    </level>

    <!-- level 5 -->
    <level>
        <name>Niveau 5 - Dimension d'ordre</name>
        <title>Dimension d'ordre - Introduction</title>
        <content>
            <![CDATA[
                <p>
                    Nous voici enfin arrivés au dernier niveau théorique du Schnyder's Game !
                    La seconde partie sera plus... pratique !    
                </p>
                <p>
                    Le dernier niveau concerne la dimension d'ordre d'un poset. Nous disons 
                    qu'un poset possède une dimension d'au moins \(K\) lorsque nous faisons
                    <strong>l'intersection</strong> de \( K \) ordres totaux différents et 
                    obtenons le poset.
                </p>
                <p>
                    Imaginons que nous ayons l'ensemble \( E = \{a,b,c,d,e,f\} \) et avec la
                    relation d'ordre \( \leq_1 \), nous avons l'ordre total \( b \leq_1 a
                    \leq_1 d \leq_1 c \leq_1 e \leq_1 f\) et qu'avec la relation d'ordre 
                    \( \leq_2 \), nous avons l'ordre total \( f \leq_2 e \leq_2 c \leq_2 a
                    \leq_2 b \leq_2 d \).
                </p>
                <p>
                    L'intersection \( \leq \) des relations \( \leq_1 \) et \( \leq_2 \) est
                    définie comme suit : \( a \leq b \Leftrightarrow a \leq_1 b \wedge a 
                    \leq_2 b \).
                </p>
                <p>
                    Par exemple, prenons le diagramme de Hasse ci-dessous où nous avons créé
                    quatre ordres totaux différents :
                </p>
                <p class="text-center">
                    <img style="height:250px;" src="img/order-dim.svg"/>
                </p>
                <p>
                    Le poset représenté par le diagramme de Hasse ci-dessus possède une dimension
                    d'au-moins 4 car toutes les relations du poset sont compris dans l'intersection
                    des quatres ordres totaux. Par exemple, dans le diagramme de Hasse, nous avons
                    que \( a_1 < b_2 \) et nous retrouvons cette relation dans les quatres
                    ordres totaux.
                </p>
            ]]>
        </content>
        <questions>
            <question correct-answer="0" type="0">
                <title>
                    Soit les ordres suivant : \( a \leq_1 b \leq_1 c \) et \( b \leq_2 c \leq_2 a \). 
                    Quelle relation d'ordre existe-t-il lorsque nous faisons l'intersection \( \leq \) de \( \leq_1 \) et \( \leq_2 \) ?
                </title>
                <answer>b ≤ c</answer>
                <answer>a ≤ b ≤ c</answer>
                <explanation>Ce n'est malheureusement pas la bonne réponse ! Il n'est pas vrai que \( a \leq_2 b \) donc la bonne réponse est la première.</explanation>
            </question>
        </questions>
    </level>
    <woods>
        <name>Part II - Schnyder's Woods</name>
        <title>Schnyder's Woods</title>
        <content>
            <![CDATA[
            <p>
                Avant d'entamer la définition d'un Schnyder's Woods, nous allons introduire 
                la notion de 3-orientation et de quasi-triangulation d'un plan.
            </p>
            <p>
                Tout d'abord, voyons quelques définitions. 
                Considérons un plan triangulé G. Un sommet interne de G est un sommet qui n'est pas incident à 
                la face extérieur de G, tandis qu'un sommet externe est un sommet qui est incident à la face extérieur.
                
                Implicitement, un arc interne est un arc qui n'est pas incident à la face extérieur donc possède au moins 
                un sommet interne, et un arc externe est un arc qui est incident à la face extérieur.
                <br/>
                La définition de 3-orientation est la suivante :
                <quote>
                    Soit G un plan triangulé. Une 3-orientation de G est une orientation des arc internes de G dans lequel 
                    le degré sortant de chaque sommet interne est de 3.
                </quote>
            </p>
            <p>
                Ensuite, revoyons la notion de graphe bi-connecté avant de voir la quasi-triangulation. 
                Un graphe \( G = (V, E) \) est dit bi-connecté si, en supprimant n'importe 
                quel sommet de G, le graphe reste connexe. 
            </p>
            <div class="row">
                <div class="col-sm-6 text-center">
                    <figure> 
                        <img src="../img/5_Node_Biconnected.svg.png" style="height:120px;"/> 
                        <figcaption>Graphe bi-connecté à 5 sommets</figcaption>
                    </figure>
                </div>
                <div class="col-sm-6 text-center">
                    <figure>
                        <img src="../img/5_Node_Not-Biconnected.svg.png" style="height:120px;" /> 
                        <figcaption>Graphe non bi-connecté à 5 sommets</figcaption>
                    </figure>
                </div>
            </div>
            <p>
                Nous appelons un graphe \( T = (V, E) \) une quasi-triangulation bi-connectée du plan si \( T \) 
                est un graphe planaire dans lequel toutes les faces internes sont des triangles (mais 
                les faces exterieurs peuvent former un cycle). 
                <br/>
                Par exemple, soit \( v_1, v_2, ..., v_k\) les sommets externes de \( T \)
                dans le sens horloger. \(T-v_2\) est une quasi-triangulation avec 
                le cycle extérieur \( v_1, w_1, w_2, ..., w_d, v_3,... v_k \) tel 
                que \( w_1, w_2, ..., w_k \) sont les sommets internes adjacents 
                à v2 (dans le sens anti-horloger).
            </p>
            <div class="row">
                <div class="col-sm-12 text-center">
                    <figure>
                        <img src="../img/near-triangulation.PNG" />
                        <figcaption>Exemple de quasi-triangulation</figcaption>
                    </figure>
                </div>
            </div>
            <p>
                Maintenant que toutes les notions et bases ont été définies, nous pouvons discuter de Schnyder's Woods. 
                Sa définition est la suivante : <br/>
                <quote>
                    Etant donné un plan triangulé \( T = (V, E) \), un Schnyder's Woods/Labelling de \( T \) est une 3-orientation 
                    \( \overrightarrow{T} \) de \( T \) de même qu'une 3-coloration des arcs internes de \( \overrightarrow{T} \) respecte ces conditions :
                    <img src="../img/schnyder_condition.png" style="float:right;"/>
                    <ul>
                        <li> Chaque sommet possède exactement un arc sortant pour chaque couleur dans \( \overrightarrow{T} \).</li>
                        <li> 
                            Les couleurs des arcs sortant autour d'un sommet apparaissent toujours dans le même ordre (horloger). <br/>
                        </li>
                        <li> Les arcs entrant pour une couleur apparaissent toujours entre deux arcs sortant des deux autres couleurs.</li>
                    </ul>
                </quote>
            </p>

            <p>
                L'algorithme Schnyder's Woods est un procédé simple et itératif. 
                L'algorithme s'exécute en un temps polynomial. 
                Considérons un plan triangulé \( T = (V, E) \). 
                Posons \( u, v, w \) les 3 sommets extérieurs de \( T \), dans le sens horloger, 
                et posons les couleurs <em>bleu, rouge et vert</em>. 
                <br/>
                À chaque étape i \( \geq \) 0 de l'algorithme, nous allons traiter un sous-graphe \( T_i \) 
                de \(T\) dont il est une quasi-triangulation bi-connecté contenant l'arc (\(u,w\)). 
                
                À chaque itération, nous allons choisir un sommet externe \( v_i \) dans \( T_i \) qui est différent de \(u\) et \(w\), 
                tel que \( v_i \) a exactement 2 voisins qui sont des sommets externes à \( T_i \). 
                
                Une fois choisi, on oriente et colorie les arcs de \( v_i \). Et on recommence en \(i+1\) avec \( T_{i+1} = T_i\)\{\(v_i\)}. 
                <br/> 
                Dans un premier temps, on initialise \( T_0 = T\) et \( v_0 = v\) et ensuite, de \(i\) allant de 0 à \(n-3\) 
                (où \(n\) est le nombre de points dans le plan), on sait que \( T_i \) est un sous graphe de \(T\). 
                
                Donc, le processus se déroule ainsi : 
                <ol>
                    <li> On choisit, dans \(T_i\), \(v_i\) qui a exactement deux voisins \( x_i\) et \(y_i\) qui sont 2 sommets externes.
                     On choisit \(x_i\) le sommet le plus proche de \(u\) et on choisit \(y_i\) le sommet le plus proche de \(w\). </li>
                    <li> Maintenant, on oriente l'arc (\(v_i\), \(y_i\)) en direction de \(y_i\) et on le colorie en bleu. 
                    On oriente l'arc (\(v_i\), \(x_i\)) dans la direction de \(x_i\) et on le colorie en vert. 
                    Enfin, on oriente tous les autres arcs de \(v_i\) en direction de lui-même et on les colorie en rouge. </li>
                    <li> On retourne à l'étape 1 avec \(T_i\)\{\(v_i\)}.
                </ol>
                L'iteration arrête lorsqu'on a parcouru au plus tous les sommets  
                internes ou colorié tous les arcs internes. 
                Il peut exister plusieurs solutions pour un même plan triangulé. 
                Les différentes solutions peuvent etre trouvées avec un parcours différent des sommets internes. <br/>
            </p>
            <div class="text-center"><img src="../img/schnyder_algo.PNG" /></div>
            <p class="text-center">
                <br/><br/>
                Ci-dessous, vous pouvez trouver 3 démonstrations de l'algorithme sur 3 plans triangulés avec des tailles différentes.
            </p>
            ]]>
        </content>

        <instruction>
            <![CDATA[
                <p>
                    Instructions : <br/>
                    <ol>
                        <li>Dessiner les 3 points externes correspondants aux 3 couleurs dans l'ordre horlogique en commençant par le point supérieur.</li>
                        <li>Dessiner les points internes et les arcs du plan triangulé. Vous pouvez changer de type de dessin en appuyant sur "Ligne" ou "Point".</li>
                        <li>Une fois votre dessin terminé, appuyez sur <button class="btn big-button" style="pointer-events: none;">Schnyder Woods</button> et cliquez sur les points dans l'ordre que vous voulez et l'algorithme s'appliquera.</li>
                    </ol>
                </p>
            ]]>
        </instruction>
    </woods>
</levels>

